# סקירת שיטות להתאמת סטראו באמצעות למידה עמוקה 

מסמך זה הוא עבודה הגמר לתואר שני, שעשיתי בשנת 2020, באוניברסיטה הפתוחה בהדרכתו של דר עזריה כהן.  

עבודה זו עוסקת בסקירת שיטות מבוססות למידה עמוקה (Deep learning) בנושא התאמת סטראו (Stereo Matching). 

העבודה יכולה לסייע לסטודנטים חדשים להיכנס לעולם הלמידה העומקה או התאמת סטדאו, ובפרט לשניהם יחדיו. 

העבודה כוללת מספר נושאים, ואלו הם- 
1. רקע במודלי מצלמה ורקע בהתאמת סטראו 
2. סקירת שיטות להתאמת סטראו שאינן מבוססות למידה
3. רקע בלמידת מכונה ורקע בלמידה עמוקה
4. סקירת שיטות מבוססת למידה עמוקה בנושא התאמת סטראו 

תקוותי היא שסטודנטים וחוקרים המעוניינים להיכנס לתחום הלמידה העמוקה או התאמת סטראו ישתמשו בעבודה זו כנקודת כניסה ראשונית

בנוסף לעבודה זו מימשתי את אלגוריתם להתאמת סטראו מבוססת על מאמר AD-Census ב C++, המימוש נמצא [בקישור הבא](https://gitlab.com/shaharsarshalom/stereo-matching-ad-census). 

לפרטים נוספים ניתן לפנות אלי ב shaharsarshalom  אט גימייל קום.


שחר שר שלום 
